**TRANSIT**[翻譯記憶軟體](../Page/翻譯記憶.md "wikilink")，是瑞士[STAR
Group所發展出一套功能完善的](../Page/STAR_Group.md "wikilink")「[電腦輔助翻譯系統](../Page/電腦輔助翻譯.md "wikilink")」（CAT，Computer-assisted
Translation 或 Computer-aided
Translation），專為處理大量且重複性高之[翻譯工作所設計](../Page/翻譯.md "wikilink")。TRANSIT同時也是技術性翻譯與在文字地化工作的專業軟體，支援超過100種以上的語言格式，包括亞洲、中東以及東歐語系。廣泛被應用於企業[全球化作業程序](../Page/全球化.md "wikilink")。

## 歷史

STAR
Group總部位於瑞士，全球30個以上國家地區設有營運據點，是現今頗具規模的多國語言服務與技術性通訊／翻譯供應商，提供各種解決方案以協助企業確保資訊及品質最佳化。主要服務為：

  - 多國語言翻譯及全球化服務
  - 技術性通訊
  - 資訊整合及發行
  - 資訊軟體開發
  - 資訊專案管理

TRANSIT－翻譯記憶軟體 為STAR Group旗下STAR Language Technology & Solutions
GmbH所開發之電腦輔助翻譯系統。

## 翻譯記憶工具

[翻譯記憶工具能夠協助翻譯人員克服工作上的成本與數量管理](../Page/翻譯記憶.md "wikilink")。除了可以達成最迅速的翻譯，而另一方面也能夠維持高水準的文件品質。絕大多數的翻譯記憶工具能確保品質、同時節省開銷，甚至還可以為翻譯專案人員管理作業程序。有些翻譯記憶工具，像是TRANSIT，使用時只需要將翻譯的檔案匯入，接著利用歷史紀錄檔中的翻譯記憶」（TM或稱參考資料）來進行全自動或半自動翻譯，最終再將翻譯好的檔案匯出，完成遞交高品質譯文之工作。

## TRANSIT的運作概念

TRANSIT針對各種語言均採用單一作業流程。

### 匯入

TRANSIT自原始文件中將格式化資訊擷取，它能夠支援所有通用之桌面排版、文字處理和標準檔案格式。

TRANSIT在進行篩選的同時會將文字與文件架構分開處理。

在匯入的過程中，TRANSIT會自動將原始內文與資料庫裡過去曾完成的翻譯做相互比較、進行篩選過濾，並自動利用、取代完全相同及相似度高之譯文。由於所有原始內文以及其過去的翻譯皆儲存在翻譯記憶（TM）中。在匯入時，TRANSIT會利用[翻譯記憶體檔案執行自動預先翻譯](../Page/翻譯記憶體.md "wikilink")，將文件預先翻譯成所有選定的語言。

#### 翻譯

TRANSIT能協助翻譯人員進行翻譯，並提供：

  - 適用於所有專案的單一供應環境、以翻譯為導向的多視窗編輯器。
  - 在翻譯記憶體中的比對搜尋。
  - 透過TermStar術語字典自動進行術語搜尋。

### 匯出

一旦在TRANSIT中完成翻譯後，翻譯人員就可將已完成的翻譯自TRANSIT匯出。在匯出過程中，TRANSIT會重新將原始文件架構至已翻譯的內文中。因此，最終得到的仍是一份具備原始檔案格式的翻譯文件。

**TRANSIT為企業提供最佳翻譯的技術解決方案**
由於TRANSIT具備翻譯記憶及品質管理的功能，專案經理可以妥善管理企業內部的翻譯專案，完全應付像是
FrameMaker、XML、HTML、MS Word、Powerpoint、Adobe Indesign
等主流檔案格式。同時也能夠管理舊有翻譯與專業術語，向譯者提供翻譯時的建議與參考，藉此提高翻譯人員的生產力，減少人力成本。

## TRANSIT的特色

  - 將同一專案中多個檔案以單一檔案進行管理。
  - 可自動翻譯文件內容，並提供資料庫中翻譯及用字建議（亦即 TM 翻譯記憶系統）。
  - 加速重複性高之翻譯作業。
  - 操作及學習簡易
  - 支援絕大多數文件檔案格式。
  - 經TRANSIT格式化建立的文檔，多數維持在10 KB以下，所佔空間資源極小。
  - 可輕鬆管理及更新翻譯記憶資料。
  - 可自訂使用者介面。
  - 可將翻譯文檔合併載入，進行整體專案的瀏覽、搜尋／取代、拼字與格式檢查工作，並進行存取。
  - 具備進度顯示功能。
  - 執行速度完全不受專案大小影響或限制。即便在具備最少工作資源的電腦上運作，仍有令人滿意的成效。
  - 可與[DTP](../Page/DTP.md "wikilink")（排版）系統相互整合。
  - 具備一致性之品質監控。

## TRANSIT可支援匯入（出）的檔案格式

  - Windows、UNIX、及 Apple Macintosh 的 ANSI / ASCII
  - Corel WordPerfect 5-8
  - HTML 4.x、XML、SGML
  - Windows 2000 的 MS Word、MS Excel、MS PowerPoint
  - Windows 95/97 的 MS Excel 97、MS PowerPoint 97、MS Word
  - Macintosh 的 MS Word
  - RTF 及 Win Help 的 RTF
  - Windows 資源檔（RC）
  - Unicode：UTF-8、UTF-16
  - WordPro、AmiPro
  - QuarkXPress 3.3.x 及 4.0.x
  - Adobe (FrameMaker、InDesign、Pagemaker)
  - Adobe PageMaker 6.0-6.5
  - QuarkXPress
  - AutoCad (R13/R14)
  - Interleaf / Quicksilver
  - Visio
  - C / C++、Java/VB 或其他來源碼

## TRANSIT的版本

  - **Transit Professional**

<!-- end list -->

  -
    含有專案管理與團隊翻譯所需之完整功能，適合專案經理人與獨立翻譯工作者使用。

<!-- end list -->

  - **Transit Workstation**

<!-- end list -->

  -
    除無法進行專案匯入與匯出外，Workstation包含Professional版的所有功能，適合經常從派案人員手上承接案件之翻譯工作者。

<!-- end list -->

  - **Transit Smart**

<!-- end list -->

  -
    具備自由及獨立譯者所需的所有功能。

## 試用與推廣

TRANSIT Satellite PE是一套同樣由STAR
GROUP團隊所研發，完全免費的個人版[翻譯記憶工具](../Page/翻譯記憶.md "wikilink")，提供翻譯工作者隨時隨地取得案件，讓翻譯管理人員可以直接將「Satellite
PE 使用者」所完成的譯文匯入TRANSIT當中，大大提升翻譯流程與工作效率。TRANSIT Satellite PE的特色有：

  - 專為那些平日與翻譯公司或企業機關合作的特約翻譯人士（俗稱自由譯者）所開發。
  - 翻譯人員可以獨立承接專案、進行翻譯工作，並將完成之專案提交負責統籌翻譯業務的專案經理人。

目前於STAR Group官方網站上提供TRANSIT Satellite PE試用版免費下載。

## 資料參考來源

  - [www.star-group.net](http://www.star-group.net)
  - [www.star-taiwan.com](http://www.star-taiwan.com)

## 外部連結

**官方及授權網站**
\* [STAR Group 官方首頁](http://www.star-group.net)

  - [STAR Group Taiwan 繁體中文網站](http://www.star-taiwan.com)
  - [TRANSIT Satellite PE
    免費下載區](http://www.star-group.net/star-www/software/transit/star-group/eng/transit_transit-satellite-pe.html)

[Category:電腦輔助翻譯](../Category/電腦輔助翻譯.md "wikilink")